\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\label{cha:eidesstattlicheErklaerung}
Hiermit versichere ich, dass ich die Seminararbeit mit dem Thema \emph{\thethema} selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe, alle Ausführungen, die anderen Schriften wörtlich oder sinngemäß entnommen wurden, kenntlich gemacht sind und die Arbeit in gleicher oder ähnlicher Fassung noch nicht Bestandteil einer Studien- oder Prüfungsleistung war. Ich verpflichte mich, ein Exemplar der Seminararbeit fünf Jahre aufzubewahren und auf Verlangen dem Prüfungsamt des Fachbereiches Medizintechnik und Technomathematik auszuhändigen.

\vspace{8ex}
Aachen, den \thedate

\vspace{10ex}
\theautor
